Natgeo香港攝影比賽50張決選

好多都好普通

好wallpaper feel

建議你睇下東華三院油尖旺比賽
更加更加離譜

呢個係國家地理搞，係香港最大型嘅攝影比賽，搵東華三院比較做咩

我都無諗住張垃圾相會入到圍，sorry

幾年前拎過

就咁影個山都可以入選

唔少相都值得入圍，只係有一部分都唔知評審諗緊咩

入唔到圍

你覺得邊張相唔掂？

有好多例位

好撚on9，入去睇城市啲人影咩，屌你老母鰂魚涌打卡位條電車軌都可以有兩張入圍，影得好好咩我又唔覺，然後又有張一個男人蚊底口罩行，純粹得個大光圈，零構圖，好似IG 攝影咁垃圾

又唔致於0構圖既
不過都係例位

（希望唔係你入選果張）
第一張風景：如果係ps嘅應該犯規，不過就算無ps都係一張好普通嘅相，同埋點睇都唔係風景而係城市

第二張人物：人物組應該係捕捉人嘅表情神髓，而唔係一個廣告

我就係例位入圍

例位從來唔係問題，因為有好多執行上嘅細節（例如人物同動作），再加上例位都可以有好新角度

呢張竟然入圍

自問大把相靚過大部分
利申 報左

我覺得人物嗰PART幾好

其實關唔關會德豐事
會德豐自己搞既比賽都係咁上下質素

可能都關
作為大型賽事 唔show評判名單已經幾大問題

睇晒，好嗰啲相都唔算差
我幾鐘意

快樂健康：廢老撚雀
手機： 唔駛多講啦得嗰張黑白相啫
人物： 上車難 （唯一一張睇完屌一聲）
城市： 晾衣文化，奇蹟之都，（晨霧顯香城執得太重手，死黑）
生態： 兄妺情， 寄居蟹
風景：張張都平平無奇

玻璃心準備瘋狂投訴

人物嗰part 先出事
有啲相已經唔係講構唔構圖問題，而係文字交代嘅嘢張相反映唔到。例如你話疫症下嘅日常生活，但張相只係個阿伯喺屋企開台食飯，咁我想問呢moment 同非疫症時候有咩分別？

又例如有張講笑容，但屌你老味你影張wide shot 檔口，笑緊嗰個人仲細過粒頭皮，好多張都係文字大過張相，如果要睇文字先講到張相係點，咁就fail 咗啦

相就好多都唔差
但好多張相我都睇唔到同快樂健康主題有關
定其實呢啲攝影比賽張相主題係咩都唔重要？

個人認為攝影技巧唔係太重要
反而係點呈現到主題出黎先真
即係好似作文咁，題目係我的志願，你走去寫我的媽媽，比你文筆用字滿分都冇用啦

最離譜係description果度 你起碼都同我拉一拉番去個主題 等觀眾可以代入番小小啦 然後description果度真係可以同主題完全唔相關

國家地理頻道攪嗰個高質好多

呢張求其去旺角影都有

認真呢

看圖作文，笑撚死人

個比賽冇規定要同健康快樂有關，不過你如果有相夾到呢個主題就有機會有個特別獎囉

真係自得其樂

問題係人地會去影 而你冇

你又知我無？
問題係平時容易影到嘅嘢，何以見得可以入圍？不如你評論下張相有咩咁特別

喺香港，文字大過相是常識吧，10個9個都係鳩吹

咁你影完又唔拎去參賽？人地願意去影願意拎去參賽 走都比你走多幾步 又唔見你求其咁做呢一步 你咪收埋自己孤芳自賞
張相至人物有特別眼神 人物突出 顏色突出 紅藍互補 有光影層次 暗得黎有細節 光位又突顯人物
狹隘ge環境又反映出香港特色

sorry，我有拎其他去，我無講，唔代表無參賽
正如樓主同其他師兄所講，部分相根本係出曬事

講得咁叻，不如屌埋樓上講李小龍嗰一個

講緊呢張係旺角求其就影到嘛 咁你影到差唔多先有意思 你又講其他做咩人地講緊足球好睇
你就話其實我有打藍球

無影呢個題材就代表唔可以評論咩？

見你講得咁勁，想你講埋李小龍嗰張呀嘛

緊係可以評論 但權威 大師你又唔係 例子支持你又冇 人地講馬唔洗快過隻馬 至少馬評人d有經驗有論證去支持論點
我又係唔收你錢 冇義務你話我想睇邊張就講邊張

咁我e家屌埋李小龍嗰張，咁你評唔評論啊大師

你屌埋你自己都唔關我事啦係要逼人cls

條友得把口批評，未見過佢post 自己既大師作品

佢叫人講 見人講到又唔抵得發爛渣發神經

佢咩都屌，唔駛理佢

原來係咁 影相d人 真係好多神神化化

起下佢底都知咩事

有好多變左作文比賽，一大抽字去解釋返張相
好似d字先係主角，順便配張圖

啲文字好精彩

問題唔係出自張相，而係佢張相同段字嘅出入，段字佢寫到太多個人聯想同代入，但張相其實太普通太平凡，根本就冇作者講到咁樣，就好似普通去旺角影張相，或者周街影條友，然後懶感性咁講，哎也，疫症下都要開工，好敬業啊，屌，佢開工賺錢㗎，敬業呢啲字真係用到cheap 撚曬

𠵱張有feel喎 好過上面其他

改埋人地叫茄紅婆婆都知係作文

然後樓上個飛星大屍就屌我點解人影我唔影，咁普通我真係唔知影黎做乜，你入咗圍只係代表你好彩，我見大把朋友街拍靚好多都無入圍啦，入圍真係唔代表啲咩

你先係大師
想睇下大師d 高質作品

唔係話張相唔好

好多都幾正

有部分真係正
有d 就真係完全唔明點解會入到

sor我唔係大師，btw點解淨係屌我呢
屌埋樓上cere師兄呀嘛

不嬲都係同佢講緊張相佢話求其影都影到 佢又比唔到證據求其影影到張差唔多 我唔識佢係咪咩攝影大師 點解要信佢

入左圍係唔代表咩 但人地比你唔普通咪就係肯去影 會拎去參賽咁解囉

其實有問題既係選佢入圍既人，而唔係投稿既人喎

從來都係咁覺得
個shortlist完全唔係攝影師嘅問題，佢地揀自己鍾意嘅相去參賽
係班評審嘅眼光同標準係邊先係討論嘅地方

首先，評審影唔應該睇文字，或者標題同描述個比例應該係點
宜家shortlist俾我地嘅感覺係過份注重文字，而忽略咗張相直接要傳遞嘅信息
對我黎講：一張相要觀賞嘅人睇文字先理解到，咁已經係失敗。文字係輔助，唔係主角之一

另外，評審究竟係內行人、外行人、香港人定係外國人？
呢樣嘢其實幾重要，因為每個人對香港嘅理解都好唔同，例如外國攝影師所描繪嘅香港都係幻燈、夜景呢類嘢，有一大部分都係缺少靈魂同神髓（睇下ig就知），佢地揀出黎嘅相同香港人揀嘅肯定唔同
同埋外行vs內行人又係一個問題，例如外行人好多時會側重第一眼視覺（ig文化），可能缺少理解背後嘅意思
同埋交打卡位肯定會有著數，因為佢地未必知道咁多呢d嘢（當然打卡位都好睇execution）

佢一日唔公開評審名單，都唔會有說服力

係咪你唔肯影咋？我有參賽又要同你講？
懶叻喺度做鍵盤戰士，自己上ig睇吓有幾多人影過呢個構圖啦

如果你覺得呢啲相唔係求其都影到，證明你level咪又係同佢一樣，我唔係踩佢，只不過覺得張相唔值得入圍。
.
上面夠有師兄屌叮叮嗰張，你唔屌埋佢？笑死，就係因為我講得直接

緊係要同我講啦唔係點證明你話識飛都得啦
你地影到關你鬼事咩你話你求其影到嘛
保特輕鬆跑入10s係咪你又輕鬆跑入10s

我又唔係評審 係咪要逐張逐張慢評你先滿意
我又冇收你錢 你又唔係我邊位 要奉旨滿足你要求?

咁我齋評唔得？要奉旨拎相出黎先可以評？
btw你睇吓你comment啲負皮先啦

想問下呢張其實係邊個位?

你點知冇問題
有利益輸送又話你知咩戇鳩仔
天真過天真嬌

咁所有人都有問題啦on99
你點知你點知
我又點知你係咪就係個評審

除非你個當時人如果唔係咩都唔知架啦

咪姐係鳩嗡囉鳩嗡點都得嫁評乜春姐 講咁好聽你話你世界第一都可以
你都幾痴線 連登正負評都咁著緊
唔講以為係d客唔收d相貨